<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/</id>
    <title>Tsingtoo Dev</title>
    <updated>2021-03-08T00:51:24.649Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/"/>
    <link rel="self" href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/atom.xml"/>
    <subtitle>青兔站 Dev</subtitle>
    <logo>https://songyon.github.io/Tsingtoo/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://songyon.github.io/Tsingtoo/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Tsingtoo Dev</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tsingtoo WARNING（2021/03/08）]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tsingtoo-warning20210308/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tsingtoo-warning20210308/">
        </link>
        <updated>2021-03-08T00:42:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我们发现有外卖/快递工作者将于最近几天举行集体罢工（最近几天是<strong>两会期间</strong>）。<br>
我们支持劳工斗争争取自己的合法权益，但也请注意自己的人身财产安全。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们发现有外卖/快递工作者将于最近几天举行集体罢工（最近几天是<strong>两会期间</strong>）。<br>
我们支持劳工斗争争取自己的合法权益，但也请注意自己的人身财产安全。</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[胡锡进支持延迟退休的理由错在哪里？ ]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/hu-xi-jin-zhi-chi-yan-chi-tui-xiu-de-li-you-cuo-zai-na-li/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/hu-xi-jin-zhi-chi-yan-chi-tui-xiu-de-li-you-cuo-zai-na-li/">
        </link>
        <updated>2021-03-05T10:44:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>作者：子午（微信公众号：子夜呐喊）已允许转载，此文不代表青兔站任何政治立场。</p>
</blockquote>
<p>随着前几天人社部宣布正在研究“延迟退休”的具体方案，这个话题再次引起了热议。</p>
<p>环球总编胡锡进3月3日晚间，也就这个问题发表了看法：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614855543457.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>胡锡进支持延迟退休的理由是：“中国的人均寿命越来越长，而且平均开始工作的年龄变晚，如果继续保持过去的法定退休年龄，就会面临交社保的人越来越少，领退休金的人越来越多，这无论如何不可持续。”</p>
<p>这其实也是目前给“延迟退休”提供合理性的主流舆论的说法，然而，这个理由其实是本末倒置的。</p>
<p>二战之后，社会主义阵营主要采取的是国家养老制度，企业缴费、国家统包、待遇统一，保障水平较高；而日本及欧洲的一些高福利国家，面对社会主义阵营的道义压力以及本国工人的抗争，采取的是“福利型”或“普惠制”养老，基本养老保险覆盖全体国民。</p>
<p>而美国为代表的传统老牌资本主义国家则采取的是企业缴费加个人缴费，养老保险待遇与缴费数额挂钩的“收入关联型养老保险”制度；一些新兴市场经济国家（如皮诺切特政变之后的智利）则完全强调自我保障，实行完全积累的基金模式，建立个人养老保险账户。</p>
<p>80年代，随着国际共运走向低潮，新自由主义改革兴起，工人阶级权力削弱，美国等发达国家陆续推行延长法定退休年龄的改革，原有的“福利型”养老制度国家则向“收入关联型养老保险”制度转型，这一做法无疑是向福利制度的进攻以及对工人阶级的剥夺。当然，福利制度本身也不是资产阶级施舍的结果，而是工人阶级斗争的结果，因而，“延迟退休”与国际共运走向低潮是相伴生的。在法国这样的有着悠久工人运动史的国家，前几年因为某些行业延迟退休的政策出台更是引发了全国范围的抗议行动。</p>
<p>美国于1983年颁布《社会保障法案》，提出实施渐进式延迟退休制度，理由同样是“老龄化”。</p>
<p>表面上看，这个理由“冠冕堂皇”、正当无比，细细追究就会发现这个理由实际上根本经不起推敲。</p>
<p>美国的人均GDP从1950年的1979美元上涨到1980年的12576美元，也就是说单位劳动力创造的物质财富是30年前的6倍，而美国的老龄人口比重仅仅从1950年代的9%提升到了12%。</p>
<p>也就是说，随着生产力的发展和自动化水平的提高，劳动者创造足以维持自身基本生存的物质财富所需要花费的时间本应该大大缩减，休息时间本应大大增加，就算“提前退休”完全也是应当的。马克思所设想的“早晨打猎，下午钓鱼，晚上养牛，吃完晚饭后讨论哲学”这样的诗意生活在广大劳动者群体中本应已经具备实现的物质基础。</p>
<p>而在美国的“收入关联型养老保险”制度下，养老金是与工薪阶层的工资高度挂钩的。</p>
<p>以2010年为例，美国的民众总收入（12.37万亿美元）占GDP总额（14.6万亿美元）的84.7%，然而这是对各个阶级而言的，包含资产性收入，实际上工资收入（6.4万亿）仅占GDP的51.8%。这里还要考虑各个阶层工资的巨大差异，（可参考中国，因为美国的贫富差距与中国相比不相伯仲）</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614855555508.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>所以，对于处在无产阶级的广大工薪阶层而言，工资收入仅仅占其创造的物质财富的很小一部分，而劳动者创造的大部分财富都被生产资料占有者无偿占有了；那么，相应地，与工资水平相挂钩的养老保险缴纳金额也就很有限了。</p>
<p>另一方面，因为财富分配不均，广大底层消费能力不足，生产相对过剩的问题在1950-70年代的美国不断加剧，从而引发经济危机，为了维持经济运转，企业及政府债务不断攀升，银行系统开启了疯狂印钞模式，货币不断贬值，70年代布雷顿森林体系瓦解，金本位制度彻底退出历史舞台，美元的贬值以及由此带来的通货膨胀从此一发不可收拾。在这个背景下，尽管工薪阶层的名义工资增长速度远远跑不过货币总量的增长速度，但与工资水平挂钩的退休金的发放金额也随之水涨船高。即便不存在老龄化问题，在通货膨胀和名义工资上涨的大背景下，按前一时期工资收入比例缴存的养老金也无法支持后一时期工资上涨之后应发的养老金。</p>
<p>所以，养老金的缺口从根本上来讲，实际上是生产资料私人占有制所带来的财富分配不均所导致的。而人口老龄化固然是一个因素，在生产力大幅提高的情况下，也不是一个根本性的因素。</p>
<p>上世纪90年代，随着市场经济体制的确立，我国也学习美国等西方市场经济国家，开始实行“收入关联型养老保险”制度。1991年，《国务院关于企业职工养老保险制度改革的决定》中明确提出：“随着经济的发展，逐步建立起基本养老保险与企业补充养老保险和职工个人储蓄性养老保险相结合的制度”。参照美国延迟退休政策出台的历史，个中道理其实也就不难想明白。</p>
<p>2012年，中青报的一份调查问卷显示，90%以上的人反对延迟退休，支持者多为公职人员；而到了2020年，清华大学的另一份调查显示，已经有79%的人支持延迟退休，这个数据有没有水分不知道，不得不说，媒体的“说服工作”做得非常成功。</p>
<p>然而， 多数网友对延迟退休似乎想象得过于美好，就是多数人的预期是“留在原先岗位继续工作到退休”，可是，现实是残酷的。相当多的工作岗位在招聘时对年龄是有严格限制的，不愿意招聘高龄人员；更别说某些IT企业巨头公然在企业内部清理35岁以上以及40岁以上的雇员。</p>
<p>或许未来会出台一些举措，比如禁止企业辞退55岁以上劳动者；但以往的经验告诉我们，总是“上有政策，下有对策”，例如企业选择在54岁之前把你辞掉……</p>
<p>在前几天的文章《延迟退休与2.5天假期：与国际接轨应统一标准》中，笔者提到了就业压力的问题：</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614855563519.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>官方公布的数据称2014年-2019年，每年新增城镇就业岗位保持在1300万以上，而每年新增的大学毕业生都有700万；而延迟退休即便是逐年推进，每年也要减少近1000万就业岗位，这个400万的缺口怎么弥补？</p>
<p>除了有编制的铁饭碗岗位，很可能会出现高龄劳动者未到退休年龄却找不到工作的局面，对这部分人而言，“延迟退休”实质上也就变成延迟退休金领取年龄。</p>
<p>对于现在退休的工薪阶层而言，只要不生大病，目前的养老金水平对于维持他们的养老往往是有富余的；而相当一部分养老金还要拿出来缓解儿孙辈的教育、住房压力，这就是我们常常说的“穷尽三代购买力”；在农村地区很多七十多岁的老人还在从事重体力劳动，其实也是为了缓解儿孙辈的压力。这种状况不也同样是贫富差距所导致的吗？而延迟退休，实质上会减少退休工薪阶层的养老金领取总数，无疑是加剧了这样的“压力”。</p>
<p>养老金的缺口问题从来都是“结果”，而不是“原因”。真正的原因是分配问题以及更本质的生产资料所有制问题。</p>
<p>延迟退休不过是围绕“养老金缺口”问题本身的本末倒置的“创新”，固然能解一时之渴，却解决不了根本性、长远性的问题。目前的老年抚养比是4.9（即4.9个劳动年龄人口供养一个老年人口），预计2050年老年抚养比将达到1.4，延迟退休又能延迟多久呢？</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614855596410.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[996icu运动仍在继续，我们仍然在努力，请大家坚持下去。]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/996icu-yun-dong-reng-zai-ji-xu-wo-men-reng-ran-zai-nu-li-qing-da-jia-jian-chi-xia-qu/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/996icu-yun-dong-reng-zai-ji-xu-wo-men-reng-ran-zai-nu-li-qing-da-jia-jian-chi-xia-qu/">
        </link>
        <updated>2021-03-04T03:21:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>作者：@anti715（GitHub）由于无法联系上，此文暂时处于未授权青兔站转载的状态，侵删。此文不代表青兔站任何政治立场。</p>
</blockquote>
<p>996icu运动从发起到现在已经一年多了。实际运动的结果可能很让诸位失望</p>
<p>整理一下从去年至今的slack群内管理和群友组织的几次活动</p>
<p>1.向全国各地企业邮寄劳动法</p>
<p>结果：企业根本不当回事，可能我们的效果与影响力还不如送错快递的邮政员</p>
<p>2.要求全国劳动部门提供当地维权记录，如不配合则直接起诉</p>
<p>结果: 除了几个比较配合的地区，有些地方甚至有你有本事来告的意思，随后的正规起诉流程也在一个月又一个月的等待中慢慢凉了。</p>
<p>3.组织选出年度996最差公司投票运动</p>
<p>结果：没足够的人参与</p>
<p>其他更小规模打打闹闹的不做统计</p>
<p>很多人觉得，既然国家官媒发言了，那么大家到处呼吁一下，企业家们就应该胆小的放弃加班压榨行为，而国家管理部门就应该会非常配合大家的维权活动。而同胞们也理应一呼百应。</p>
<p>现实情况是：社会管理中，管理部门其实是很懒政的，他们天天965舒舒服服过日子何必为了一群敲代码的家伙加班呢？而从企业家的角度，这些闹腾的影响无非就是增加点公关成本，无非就是对996改个说辞，现在就新增了712 715的新模式，毕竟搞IT的总归是要吃饭的。舆情管理部门甚至认为996运动会影响社会稳定，直接对996的新闻信息进行控评处理。</p>
<p>很多城市为了发展，甚至会默许996的行为，因为他们会带动城市的GDP，某些城市甚至会放任一些互联网企业对员工的压榨。让劳动监察部门对其放任，说的就是你杭州。同时华为251事件中，有关部门甚至站在流氓企业一方抹杀我们的发言。</p>
<p>其他行业的就业者甚至对咱们冷嘲热讽，<br>
搬砖和车间的民工全月无休都扛下来了，你们写代码才996就闹腾，太娇嫩了。</p>
<p>其次，这种劳动维权的运动，本质应该是在配合国家现行法律的前提下针对企业的维权行为，结果过程中却被带节奏石梯搞成要对体制变革的行为，</p>
<p>甚至有人认为我们应该从头组建独立的工会，麻烦你们了解一下2018年的佳士事件吧。国家不会允许这种工会存在的。即便我们自己要组织，我们目前也没有成立独立工会的筹码。相对于不愿意让民众抱团的有关部门来说，一无所有的我们目前太过于弱势。</p>
<p>请大家都清醒一下，诸位只是在国内就业的从业者，不是革命家。更不是政治家。</p>
<p>既然目前的劳动法已经做出了对劳动者有利的纸面规则，那么就应该利用这些有利的规则，而不是应该是颠覆规则。大家没有那个本事和能力。也无法控制过度影响的后果。再说了这么折腾让上头那些大佬怎么给我们政策上的帮助啊，还不第一时间给维稳了？</p>
<p>最后，也是我们都犯的一个最严重的错误，大家根本没有发挥作为技术人员的职业优势，实际上去年的一些活动组织与过去的民工讨薪没有任何的区别。居然想通过游行啊，罢工啊，仲裁啊，这些企业家们早就拥有应对方法的行为来维权？</p>
<p>几个典型的例子，华为251事件，为了应对员工索要N+2赔偿，他们直接将维权员工以诽谤罪下狱，而上个月的开除孕妇事件，华为直接将离职原因修改为主动离职。让怀孕的员工连失业金都拿不到。腾讯清退35岁员工事件，为了防止员工维权，他们直接删除了996加班时期晚上6点以后的视频记录。然后以缺勤为由开除。<br>
这种行为只会让我们实际行动上与过去的民工讨薪一样没什么区别。</p>
<p>如果我们继续像普通劳动者一样去做一些企业家早就预判到的行为，我们只会落入死循环中，最后身心疲惫。</p>
<p>可能过去唯一一点的好处是企业不敢公然宣布996了，求职的时候都偷偷摸摸的说我们要加班。然而很多企业公然推出了712和715工作制挑战大众的底线。</p>
<p>那么大家就应该放弃了么？过去一年所做的就没有任何意义吗？并不是……</p>
<p>如果把整个996icu作为一个系统项目</p>
<p>过去一年，大家的行动其实是有意义的，在大家不断的试错中，探索和分析出项目大概的需求。</p>
<p>一，流氓企业不害怕什么？</p>
<p>抗议维权，仲裁，起诉法院，甚至邮寄劳动法这些不疼不痒的行为，流氓企业都拥有详尽的应对措施<br>
实际上除了仲裁能为我们拿到一点补偿外，其他的他们都不在乎，这还得基于取证完善的前提下<br>
因此我们将仲裁行为保留，其他行为踢出今后的计划</p>
<p>二、大家还拥有那些对流氓企业有利的手段</p>
<p>求职选择权，大家在求职中拥有对企业拒绝的权利，如果求职者对企业在求职前就有了深刻的了解，提前知晓了企业过去的一些缺点，例如过度加班，无加班费，强制迫害员工等，那么员工有资格拒绝企业的面试邀约。流氓企业没有资格按着我们的手强迫签字，这是黑工行为，违反刑法。</p>
<p>辞职选择权，当大家在企业中遭遇到不符合劳动法的流氓行为时，大家可以主动提出辞职及时止损，按照劳动法，以及仲裁委，监察大队咨询到的信息，员工提出离职后1个月，企业必须无条件解除关系。如果有拖延阻碍甚至强迫行为，大家可以通过劳动仲裁来保证部分自己应得的损失赔偿。至少目前仲裁庭还是站在劳动者角度来维权的，如果部分地区人社部不会继续装死的话。</p>
<p>仲裁维权（被削弱）,当大家遭遇到开除等企业强制解除劳动合同行为时，我们可以通过仲裁拿到一点补偿金。</p>
<p>这还是我们取证完善，能够利于仲裁作证，企业不会下黑手段耍流氓的前提下。对于华为这类大型企业基本无效，他们有足够的律师团队能够长期的和我们打官司。（网易驱逐患病员工时曾威胁上诉拖几年。活活拖死员工）</p>
<p>三、流氓企业害怕什么？</p>
<p>整理一下，996icu项目已经被流氓企业针对过的举动</p>
<p>1.996.icu域名被各大国产浏览器拉黑，导致只能通过chrome和firefox浏览器访问。 996icu 被各大新闻媒体控评</p>
<p>很可能流氓企业害怕 github 项目带来的影响力。所以通过其公关和自身企业技术手段对其进行限流</p>
<p>2.996icu失踪（假定其已经被抄水表）</p>
<p>996icu本人失踪后，github项目的merge操作已经被停止.至今大家所pull的企业黑名单记录已经无法合并。流氓企业的意图，可能是妨碍我们继续补充完善企业黑名单。借此打击士气。</p>
<p>总结以上三大类情况，大体上996icu项目的需求大概方向应该为<br>
针对企业所害怕的行为，让所有求职者能够保证自己的利益。<br>
我们应该将主要方向，放在大家求职前的预防上</p>
<p>具体的应该如何实现需求呢？</p>
<p>应该参考和学习我们的敌人，流氓企业所使用过的手段。</p>
<p>例如：阳光诚信联盟，</p>
<p>https://bkso.baidu.com/item/%E9%98%B3%E5%85%89%E8%AF%9A%E4%BF%A1%E8%81%94%E7%9B%9F/22387101</p>
<p>互通有无</p>
<p>http://hunan.voc.com.cn/article/201907/201907190935413933.html</p>
<p>虽然是打着拉黑腐败员工的旗号，实际上目前此套黑名单已经被运作于hr和企业老板针对员工的打击报复上。</p>
<p>这套针对求职者的黑名单系统，目前已经存在多个不对外公开的版本，大量企业的人力，在大家不知情的前提下，将你们的信息在上面分门别类，并标记上侮辱性的标签。甚至连求职网站也在对人力和猎头提供这种功能便于方便企业筛选员工。</p>
<p>但是，虽然这种恶心人的筛选方法对大家非常不利，我们不妨也学习利用他们的方法，反向的，对企业进行分类统计。毕竟相对于数以万计的求职者来说，企业，被更多的条件和规则所约束，被更多的媒体，甚至信息渠道所监督，大家可以通过自己的亲身经历，新闻，甚至脉脉，知乎等沟通渠道，更广泛的获取整理集中这些企业的信息。</p>
<p>在此必须提及一下，在今年有一个很让企业忌惮的活动，可能有些人已经关注到并且也在参与了。就是各省求职者慎重公司参考名单。<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614828408917.png" alt="" loading="lazy"><br>
组织者通过在线文档的形式让国内各行各业的网民记录全国各地的企业劣迹信息，用于进行求职前的参考，规避风险企业。</p>
<p>此套名单已经被自媒体新闻报道过</p>
<p>https://www.sohu.com/a/405001734_690969</p>
<p>而这套文档的部分维护者也曾经到996icu的slack群内做客，这位大佬认为维权应该帮助所有行业的人，而不是仅仅为信息工作者服务（膜拜orz）。这点看来比996icu的初衷高尚不少。</p>
<p>很不幸的是，因为群内人员管理导致泄露资料问题，大佬生气退群。（再次万分抱歉orz）</p>
<p>而这套文档曝光时，因为其影响力开始提升，企业下黑手段对其在线文档进行不断举报甚至攻击篡改其内容。<br>
因此这个模式可以归类到流氓企业害怕什么的分类中。</p>
<p>可以确定，流氓企业害怕求职者整理流氓企业的大数据黑名单，并对其他求职者，特别是毕业生们进行宣传，让他们提前拥有求职的参考信息，对不良企业进行拒绝与拉黑，流氓企业最终还是不能逼迫没签合同的人来自己企业被剥削的。</p>
<p>它们越害怕的东西，反而是我们越需要掌握和研究的，因为这样，才能保证我们拥有与之对抗的筹码。</p>
<p>至此，需求大概已经比较清晰了：</p>
<p>一、对我们唯一有利的是已经成文的劳动法。但是不能过度指望国家管理部门会主动的遵从劳动法保护劳动者的权益，我们没有资格和权力，以及权利要求有关部门为我们做事。我们必须放弃通过游行抗议等行为，强求有关部门刻意帮助维权的幻想</p>
<p>二、大家需要发挥自己作为信息技术从业者的优势，从代码开发，系统运维，网络安全预防，大数据挖掘分析，网络爬虫等方向挖掘出一切对企业不利的信息，将其整合统计成企业黑名单大数据系统，并通过各种企业无法对其举报，黑客攻击，干扰，部分有关部门无法对其拥有管辖权的方式，对外提供查询，新增的接口，持续的维护下去。将其作为996icu项目今后的方向。</p>
<p>帮助广大的求职者作为求职更换工作的信息参考。发挥求职者求职的选择权，规避流氓企业，并通过人际交流对毕业生推广。</p>
<p>甚至可以作为仲裁维权的宣传渠道。通过协助传播的方式迫使流氓企业不敢进行打击报复。</p>
<p>三、996icu所针对的对象，不能再局限于互联网企业为主的IT企业，而应该针对一切行业存在违反劳动法恶意压榨迫害员工的企业，同时针对的行为也不能局限于996行为，应该升级到职场PUA，违法犯罪，克扣工资，恶性加班等所有违反劳动法，压迫压榨员工的流氓企业行为，同时数据信息应该对各行各业的求职者开放<br>
这样做，其一不会让IT工作者的维权行为遭遇到其他行业工作者的歧视，导致最终被孤立，其二可以从整体上改善就业环境，不会在未来因为维权有效导致IT从业者成为所有行业的特权群体，导致最终被仇视。</p>
<p>我们应当利用自己技术人员的能力，为全国各行各业的维权者提供有利的技术支持。</p>
<p>四、996icu活动存在的意义，是以遵守《中华人民共和国劳动法》基础上进行，记录统计流氓企业的目的，是为了帮助求职者不会遭遇到企业违反劳动法的伤害，甚至可以作为协助国内劳动仲裁部门和劳动纠察部门提高劳动维权效率的存在。而不能本着恶意目的去颠覆破坏良性就业环境。</p>
<p>因此系统记录信息的目的只可用于维权公示和求职预防。（必要时搞搞挂城墙活动羞辱流氓企业）</p>
<p>五、因为过去有关部门针对996icu项目各种不友好的针对措施，以及部分地方政府对996流氓企业的偏袒行为，根据996icu本人被抄水表，以及华为251等事件中有关部门不作为甚至为虎作伥的前车之鉴，更有必要把部分有关部门例如网信办作为敌人来看待并提防</p>
<p>大家虽然是在通过996icu运动维护《中华人民共和国劳动法》的权威，但是不能对有关部门给予无限的信任。</p>
<p>因此今后996icu的一切讨论活动，数据存储，和程序部署维护，都必须在灰色地带中进行，在未来，996icu运动必须通过灰色地带的灰色方式，寻求黑暗的公正。</p>
<p>除非有关部门对国内劳动者释放落实实际法律措施的善意，并建立持续从严整治华为阿里等流氓企业的案例，才能对其给予有限的信任甚至合作。</p>
<p>啰嗦了这么多，这个需求现在也不仅仅是只基于构想。</p>
<p>目前在slack群 -#996icu-corporate-blacklist频道（自行加入才能访问）</p>
<p>https://join.slack.com/t/996icu/shared_invite/zt-7yrce668-CVdxlATjI1J9lcsXQ_xE0w</p>
<p>discord群- 企业黑名单分组（领取身份权限才能访问）</p>
<p>https://discord.gg/EdvvQGA</p>
<p>针对企业的大数据查询和录入接口已经大概有个雏形。鉴于过去996icu那些失败的项目和大佬们遭遇到的黑手段，可能机器人的方式基于灰色渠道录入和提供数据才是比较安全的。进群请大家保持匿名不要使用国内邮箱注册。</p>
<p>感谢持续不断与闹翻脸的大佬沟通的弟兄，总算拿到了部分各省求职者慎重公司参考名单的数据，以及访问资格。希望大佬们未来自己构思的系统平台也能成功上线。</p>
<p>感谢在业余时间帮助开发bot，并持续不断整理数据，和录入数据的朋友们。大家能力都有限，算不上大佬，但是都在坚持。</p>
<p>目前已经收集有1000多家企业，的2000多份评论，数据还在持续添加中。</p>
<p>希望仍在关注996icu的朋友们，能够坚持下来，并加入到未来的活动中。</p>
<p>部分功能截图如下<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614828456789.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614828467238.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614828472576.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614828479562.png" alt="" loading="lazy"><br>
也希望其他大佬能发挥自己的实力，设计并实现出更好更优秀，更安全（特别强调）的系统。</p>
<p>最后：</p>
<h1 id="我们将在灰色的地带中寻求黑暗的公正">我们将在灰色的地带中，寻求黑暗的公正</h1>
<h1 id="996icu运动仍在继续">996icu运动，仍在继续</h1>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人大代表建议微信支付大幅降低手续费，高额手续费损害用户合法权益 ]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/ren-da-dai-biao-jian-yi-wei-xin-zhi-fu-da-fu-jiang-di-shou-xu-fei-gao-e-shou-xu-fei-sun-hai-shi-yong-zhe-he-fa-quan-yi/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/ren-da-dai-biao-jian-yi-wei-xin-zhi-fu-da-fu-jiang-di-shou-xu-fei-gao-e-shou-xu-fei-sun-hai-shi-yong-zhe-he-fa-quan-yi/">
        </link>
        <updated>2021-03-03T10:21:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>“微信支付在第三方移动支付领域占据了近40%的市场，已具有市场优势地位。”全国人大代表、广东广东国鼎律师事务所主任朱列玉认为，微信支付利用优势的市场地位，向大部分行业的商户收取千分之六的手续费，向用户收取千分之一的提现手续费，违反诚信和公平原则，也不符合公平竞争的市场运作规律，损害了广大经营者和微信支付服务使用者的合法利益。</p>
<p>因此，朱列玉代表建议，规范微信支付不合理收费行为，大幅度降低微信支付手续费。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“微信支付在第三方移动支付领域占据了近40%的市场，已具有市场优势地位。”全国人大代表、广东广东国鼎律师事务所主任朱列玉认为，微信支付利用优势的市场地位，向大部分行业的商户收取千分之六的手续费，向用户收取千分之一的提现手续费，违反诚信和公平原则，也不符合公平竞争的市场运作规律，损害了广大经营者和微信支付服务使用者的合法利益。</p>
<p>因此，朱列玉代表建议，规范微信支付不合理收费行为，大幅度降低微信支付手续费。</p>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>微信支付手续费相关情况</p>
</blockquote>
<p>2016年3月1日，微信支付宣布取消转账收费，开始收取提现服务费，免费1000元的提现手续费额度（支付宝是20K元），额度用完后，费率为0.1%，每笔最少收0.1元，用户每提现1000元就要花费1元手续费。同时微信支付和支付宝均按照0.6%的费率向商家收取手续费，用户每支付1000就会抽走6元钱（小商家使用微信收款码不会收取交易手续费）。</p>
<p>2019年第四季度，微信支付和支付宝占据了90%以上的网络支付市场份额，其中微信和支付宝约各占半壁江山。这意味着微信只用收取手续费就可以赚的盆满钵盈。</p>
<p>随着国家反垄断的打击力度越来越大，微信可能在手续费这一块会被打击。</p>
<blockquote>
<p>朱列玉认为打击微信手续费有利于电子支付市场的健康发展</p>
</blockquote>
<p>在朱列玉代表看来，移动支付高速增长，移动支付方式渗透到了市民生活的方方面面，市民消费购物、交通出行、日常缴费等都会用到微信支付工具。对于微信支付向商家收取千分之二、千分之六等手续费、向用户收取千分之一的提现费的行为，许多使用微信支付的消费者都提出了批评意见。</p>
<p>朱列玉代表认为，许多使用微信支付接受款项的经营者是中小企业、个人工商户等，他们对费用支付比较敏感，让他们承担高额交易手续费会抑制他们参与到电子支付市场的积极性，不利于电子支付市场的健康发展。</p>
<p>为此，朱列玉代表建议，建议大幅度降低微信支付手续费，让用户者进一步享受电子支付发展的丰硕成果。这有助于激发市场主体活力，优化电子支付市场环境，促进电子支付蓬勃发展。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人大代表建议有条件允许合法代孕，取缔代孕黑市]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/ren-da-dai-biao-jian-yi-you-tiao-jian-yun-xu-he-fa-dai-yun-qu-di-dai-yun-hei-shi/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/ren-da-dai-biao-jian-yi-you-tiao-jian-yun-xu-he-fa-dai-yun-qu-di-dai-yun-hei-shi/">
        </link>
        <updated>2021-03-03T09:26:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>全国人大代表、广东国鼎律师事务所主任朱列玉将提交建议，呼吁“有条件允许合法代孕”“打击非法代孕”“取缔代孕黑市”。</p>
<p>“近年来，从代孕妈妈遭客户退单，到某明星找海外代孕的传闻引爆互联网，代孕话题频繁引起社会关注，对代孕的规制需要重新审视。”朱列玉代表在建议中说。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>全国人大代表、广东国鼎律师事务所主任朱列玉将提交建议，呼吁“有条件允许合法代孕”“打击非法代孕”“取缔代孕黑市”。</p>
<p>“近年来，从代孕妈妈遭客户退单，到某明星找海外代孕的传闻引爆互联网，代孕话题频繁引起社会关注，对代孕的规制需要重新审视。”朱列玉代表在建议中说。</p>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>代孕引起大规模舆论爆发还是因为“郑爽事件”</p>
</blockquote>
<p>2021年1月18日，郑爽前男友张恒发微博否认诈骗、借高利贷、逃避债款、携款潜逃至美国等传言，称在美国是要照顾两个年幼无辜的小生命，文中提到的两个孩子引发网友讨论。随后，有网友爆料郑爽张恒疑似代孕。舆论大规模声讨郑爽，衍生出了类似于“你妈是郑爽”的梗。</p>
<p><a href="https://news.sina.com.cn/s/2021-01-22/doc-ikftpnny0451653.shtml">中国视协电视界职业道德建设委员会就此事发表评论</a>：郑爽超越道德底线。</p>
<blockquote>
<p>委托方不愿意经历妊娠是代孕产业为大众瞩目的问题所在</p>
</blockquote>
<p>妊娠是胚胎和胎儿在母体内生长发育的过程。成熟卵子受精是妊娠的开始，胎儿及其附属物自母体排出是妊娠的终止。妊娠是非常复杂而变化极为协调的生理过程。此过程中<strong>母体会经历难以描述的痛苦</strong>。</p>
<p>代孕是一种辅助生殖技术，有生育能力的女性借助现代医疗技术将他人受精卵植入自己子宫内，为他人完成妊娠、分娩的行为。代孕可以让委托代孕者（主要是因先天或后天原因导致生理不孕群体、因为种种原因不愿接受或无法接受妊娠过程的群体和同性恋群体）不经历妊娠也能拥有<strong>亲生</strong>孩子。</p>
<p>商业代孕会<strong>将生育能力市场化</strong>，存在<strong>物化女性，将女性当商品</strong>的伦理问题，加大强者对弱者的剥削（类似于卖身）。</p>
<blockquote>
<p>代孕解决的问题目前只有代孕一种途径可以解决</p>
</blockquote>
<p>试管婴儿是体外受精－胚胎移植技术的俗称，采用人工方法让卵细胞和精子在体外受精，并进行早期胚胎发育，然后<strong>移植到母体子宫内发育</strong>而诞生的婴儿。</p>
<p>体外妊娠/人造子宫的难度太大，到现在为止还没有一种成熟的技术来解决此问题。</p>
<blockquote>
<p>彻底打击代孕问题还需要堪比或超越真人妊娠的体外子宫技术</p>
</blockquote>
<p>1969年，法国科学家率先尝试，将羊胎儿置于人造子宫内，存活了两天；2017年，美国费城儿童医院医务人员开创新记录，让早产小羊在人造子宫内，生活4周之后，通过「剖宫产手术，从模拟子宫的生物袋里面取出小羊，除部分小羊有轻微肺炎外，其他各项生理机能正常。2020年12月28日，我国首次人造子宫胎羊体外培育在郑州大学第一附属医院取得成功。</p>
<p>母亲愿意用母乳而不是奶粉喂养婴儿，是因为通常母乳比奶粉更有营养，与之相似，人造子宫也会有不信任问题。科学技术的发展会带来堪比或超越真人妊娠的体外子宫技术，以此解决问题的同时打击非法代孕是比纯粹禁止非法代孕更为有效的。</p>
<p>或者提倡放弃传统血亲观念，领养孩子也不失为一个好办法。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[投稿须知]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tou-gao-xu-zhi/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tou-gao-xu-zhi/">
        </link>
        <updated>2021-02-28T10:33:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>青兔站非常渴求各位左派哲学社会科学信息学等学术人士的文章，如果你有意愿为青兔站润色，请查看这篇文章。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>青兔站非常渴求各位左派哲学社会科学信息学等学术人士的文章，如果你有意愿为青兔站润色，请查看这篇文章。</p>
<!-- more -->
<h1 id="稿件要求">稿件要求</h1>
<p>您的稿件不代表青兔站任何政治立场。</p>
<p>您的稿件需要不违反互联网信息服务管理《七条底线》和《九不准》。</p>
<blockquote>
<p>《七条底线》<br>
法律法规底线<br>
社会主义制度底线<br>
国家利益底线<br>
公民合法权益底线<br>
社会公共秩序底线<br>
道德风尚底线<br>
信息真实性底线</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>《九不准》<br>
反对宪法所确定的基本原则的<br>
危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆国家政权，破坏国家统一的<br>
损害国家荣誉和利益的<br>
煽动民族仇恨、民族歧视，破坏民族团结的<br>
破坏国家宗教政策，宣扬邪教和封建迷信的<br>
散布谣言，扰乱社会秩序，破坏社会稳定的<br>
散布淫秽、色情、赌博、暴力、凶杀、恐怖或者教唆犯罪的<br>
侮辱或者诽谤他人，侵害他们合法权益的<br>
含有法律、行政法规禁止的其他内容的</p>
</blockquote>
<h1 id="投稿权益">投稿权益</h1>
<p>您可以在文章下方放上您的收款码接受打赏。</p>
<p>您可以授权我们发布您在其他平台发布过的文章，不影响其他平台。</p>
<p>著作权仍属于您，我们仍无权修改。</p>
<h1 id="稿件格式">稿件格式</h1>
<p>您的稿件可以有一个封面图，如果需要请传送时标明“封面图”。</p>
<p>您的稿件既可以使用Word文档（内含图片），同时我们也支持使用Markdown格式的字符串（可用txt文件传送给我们，如果附图请标明图片插入位置）。</p>
<h1 id="投稿邮箱">投稿邮箱</h1>
<p>q492708528@outlook.com</p>
<p>感谢您，敬礼！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无产阶级的哲学问题（连载中）]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/wu-chan-jie-ji-de-zhe-xue-wen-ti/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/wu-chan-jie-ji-de-zhe-xue-wen-ti/">
        </link>
        <updated>2021-02-27T14:52:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>作者@人民的武装（QQ）授权青兔站同步连载，此文不代表青兔站任何政治立场。</p>
</blockquote>
<p>摘要：马克思主义哲学是无产阶级的世界观，历史证明，无产阶级只有运用自己的世界观才能解放自己、解放全人类，所以对所谓的“马哲”的批判是重要的，但对“马哲”的批判不只是为了批判“马哲”，而是为了分析现实的问题，指导革命运动。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>作者@人民的武装（QQ）授权青兔站同步连载，此文不代表青兔站任何政治立场。</p>
</blockquote>
<p>摘要：马克思主义哲学是无产阶级的世界观，历史证明，无产阶级只有运用自己的世界观才能解放自己、解放全人类，所以对所谓的“马哲”的批判是重要的，但对“马哲”的批判不只是为了批判“马哲”，而是为了分析现实的问题，指导革命运动。</p>
<!-- more -->
<p>我们中许多信马克思主义的，学了一些马克思主义哲学，就说自己是唯物主义者，可是这些人犯了不少唯心主义的错误。让有些人举例说明什么是唯心主义，一些人说用意念控制笔在桌子写字，便是唯心主义，但这完全是错误的，历史上那么多唯心主义哲学家要是都这么认为的，那唯心主义早就没人信了。对唯物主义与唯心主义的理解不正确，进而发展为对唯物主义和唯心主义的界限划分不清，于是我们中的许多人不是彻底的唯物主义者。马克思主义哲学是无产阶级的世界观，历史证明，无产阶级只有运用自己的世界观才能解放自己、解放全人类，所以对所谓的“马哲”的批判是重要的，但对“马哲”的批判不只是为了批判“马哲”，而是为了分析现实的问题，指导革命运动。</p>
<h2 id="一唯心主义">（一）唯心主义</h2>
<p>什么是唯心主义，我们肯定张口就说：世界的本原是意识，意识决定物质，但许多人却没理解进去，就如上述说的“用意念控制笔在桌子写字”，还有的认为是心想事成，都不正确。唯心主义认为世界的本原是意识，或者说世界是精神性的，物质是意识的产物，例如黑格尔曾认为世界的本原是绝对精神，而世间万物不过是绝对精神的表现，即世间万物只是现象，但透过现象看本质，世间万物本质上还是绝对精神。</p>
<p>在运动的问题上，世间万物的运动则从根本上来说是意识的运动，至于运动的规律是怎么样的，则应该是辩证法和形而上学的问题了，这一问题我们以后再说，黑格尔曾认为，绝对精神的发展要经历逻辑阶段、自然阶段、精神阶段，并且绝对精神最后在哲学中认识自己，达到思维和存在的统一，而绝对精神也是从自然界中发展，并受自然界限制，随着后来的发展，产生了人类精神，也就此进入精神阶段。从这里可以看出，黑格尔把事物的发展看作绝对精神的发展，即事物的运动是绝对精神的运动，至于绝对精神是怎么发展的，则是辩证法。</p>
<p>在认识论上，唯心主义者认为认识不过精神对精神的自我认识，而认识也不过是人所固有的，例如，古希腊哲学家柏拉图主张， 在现实世界之外， 有一个超越经验、超越时空、永恒存在的理念世界；人们的经验是无法认识理念世界的；人们关于理念世界的知识是先天地存在于人的心灵之中的，通过后天的学习，可以把它们回忆起来，再如陆王心学认为每个人心中都有良知，而良知的发现则是对自我的认识，同时，这些认识的获取是可以通过自我反思得到的，根本上否认认识是从实践中来的，在实践问题上，也不过是把实践看成意识的活动，例如，良知应当体现在实践，而不是应该说良知是从人们的实践中来。实践被认识所指导，其前提是认识本身是正确的，是合乎实践的，并且实践本应是认识的来源，但很显然，唯心主义将这些否定掉了，因而唯心主义则把人的能动性抽象地发展，人能改造世界，但必须符合客观规律，但唯心主义在谈问题时，不顾客观条件，胡乱改造世界。</p>
<p>（未完待续，2020.02.27）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来的政法是信息的政法——尝试用GitHub作为左派运动的新平台]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/wei-lai-de-zheng-fa-shi-xin-xi-de-zheng-fa-chang-shi-yong-github-zuo-wei-zuo-pai-yun-dong-de-xin-ping-tai/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/wei-lai-de-zheng-fa-shi-xin-xi-de-zheng-fa-chang-shi-yong-github-zuo-wei-zuo-pai-yun-dong-de-xin-ping-tai/">
        </link>
        <updated>2021-02-23T15:21:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>GitHub是一个面向开源及私有软件项目的托管平台，但除了托管代码，它还可以托管可执行程序、文档等电子内容。所以，我们完全可以尝试借用GitHub来存储文献资料、使用GitHub Issues/Discussions来交流等等等等。。。最重要的是，它免费！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>GitHub是一个面向开源及私有软件项目的托管平台，但除了托管代码，它还可以托管可执行程序、文档等电子内容。所以，我们完全可以尝试借用GitHub来存储文献资料、使用GitHub Issues/Discussions来交流等等等等。。。最重要的是，它免费！</p>
<!-- more -->
<h1 id="为什么要用github来搞运动">为什么要用GitHub来搞运动？</h1>
<p>Gitee和国内社交媒体当然彳亍，只要你的言论记录和传输的文件经得住平台审核。。。<br>
在知乎上，有一个提问：<a href="https://www.zhihu.com/question/28976652">GitHub 是怎样的一个存在？</a><br>
<a href="https://www.zhihu.com/question/28976652/answer/322376795">这个回答</a>排在了第一：<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614097403103.png" alt="" loading="lazy"><br>
你可以看见，GitHub这种开源社区就是集体社会的一个蓝本试验田！<br>
作为绝大多数用户是高素质无产者的社区，GitHub是为数不多的用户数量多而精+不需要SCI-Link的网站之一。</p>
<h2 id="在这里您可以看到">在这里，您可以看到：</h2>
<h3 id="数不胜数的文献资料">数不胜数的文献资料</h3>
<p>革命者永远是年轻，亦可赛艇的<a href="https://github.com/FANminiworld/The-Man-Who-Changed-China-The-Life-and-Legacy-of-Jiang-Zemin">《The Man Who Changed CHN》</a><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614095914114.png" alt="" loading="lazy"><br>
没有调查就没有发言权，亲自睁眼看美国的<a href="https://github.com/zealotCE/AmericaOpposeAmerica">《美国反对美国》</a><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614096027672.png" alt="" loading="lazy"><br>
探讨客观规律，却反手气死列宁的<a href="https://github.com/Songyon/Economic-Problems-of-Socialism-in-the-USSR-by-Stalin">《苏联社会主义经济问题》</a><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614096262643.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="开源社区与无产精神">开源社区与无产精神</h3>
<p>程序员绝大多数都是被资本家剥削的无产者，虽然薪水相对较高，但高素质高学历促进了他们不一样的价值观。请看：<br>
压不住人民的怒火，打响新时代中国人民反对资本家高时长剥削第一枪的<a href="https://github.com/996icu/996.ICU">996.icu运动</a><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614096608718.png" alt="" loading="lazy"><br>
反对资本家剥削，互助拥抱集体的<a href="https://github.com/coder2gwy/coder2gwy">程序员考公指南</a><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614096812185.png" alt="" loading="lazy"><br>
如此理想的左派运动场，已经有左派个人及团体在上面崭露头角了！<br>
<a href="https://muhua-usnnrqffjcqv.github.io/">燎原报</a>（<strong>内容可能偏向极端，此站点不代表 Songyon Jing 的政治立场</strong>）<br>
<a href="https://exchristian.github.io/docs/index.html">《驳基督徒手册》</a><br>
<a href="https://sociologist.cn/">Yuteng Yan 的个人博客</a><br>
<a href="https://xianfengnewspaper.github.io/">先锋报网</a>（已停更）<br>
虽然不多，但是我相信总有一天会星火燎原！</p>
<h1 id="如何使用github">如何使用GitHub？</h1>
<h2 id="1注册github账号">1.注册GitHub账号</h2>
<p>这很简单</p>
<h3 id="设置用户名和密码">设置用户名和密码</h3>
<p>这是GitHub主页，右上角有“Sign in”（登录）和“Sign up”（注册）按钮，我们需要点击“Sign up”<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614099729198.png" alt="" loading="lazy"><br>
点击“Sign up”后，我们能看见这个表单<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614099803423.png" alt="" loading="lazy"><br>
第一栏是用户名，第二栏是电子邮箱地址，第三栏是密码。<br>
这里需要注意以下几点：<br>
用户名：每次在你输入用户名之后，系统都会检查你填入的用户名是否已经被注册了。如果被注册了，那么会提示 Username is already taken.此时你需要另换一个用户名进行注册，昵称只能出现字母、数字、短横线，不能使用下划线(_)，开头不能使用短横线(-).也不能使用中文。<br>
邮箱：要填写合法邮箱，并且是未在 GitHub 注册过的邮箱，否则会弹出错误提示。<br>
密码：注意密码至少是7个字符。<br>
填好后，点击“Create account”等待系统验证，这时候你可能会进行人机验证。</p>
<h3 id="github的幺蛾子">GitHub的幺蛾子</h3>
<p>接下来会选择账户类型，我们直接免费账户就行，即点击“Unlimmited public repositories for free.”。<br>
点击Continue继续后，你会被要求填一份问卷，可以直接乱填。</p>
<h3 id="验证邮箱">验证邮箱</h3>
<p>你会被要求验证邮箱。<br>
GitHub 将向您发送一封含有链接的电子邮件。 单击该链接后，您将转到 GitHub 仪表板并看到确认横幅。<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614100425768.png" alt="" loading="lazy"><br>
如果不验证邮箱，你会将无法使用GitHub做最基本的操作。<br>
验证邮箱这一步也可以参照<a href="https://docs.github.com/cn/github/getting-started-with-github/verifying-your-email-address">GitHub Docs</a>。<br>
好了，大功告成！现在快去登录吧！<br>
你的主页将是这样：GitHub.com/你的用户名</p>
<h2 id="仓库相关">仓库相关</h2>
<h3 id="仓库是什么">仓库是什么？</h3>
<p>GitHub的官方描述是：仓库包含项目的所有文件，并存储每个文件的修订记录，您可以在仓库中讨论并管理项目的工作。<br>
简而言之，存东西的地方。</p>
<h3 id="创建仓库">创建仓库</h3>
<p>这里参考<a href="https://docs.github.com/cn/github/getting-started-with-github/create-a-repo">GitHub Docs的教程</a><br>
<strong>在任何页面的右上角，使用“+”下拉菜单选择 New repository（新建仓库）</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614164243610.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>为仓库命名，只能英文。 例如 “hello-world”</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614164322238.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>（可选）添加仓库的说明</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614164356906.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>选择仓库可见性</strong><br>
这里选择公开所有人可见就行。<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614164456738.png" alt="" loading="lazy"><br>
（可选）<strong>Initialize this repository with a README（使用自述文件初始化此仓库）</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614164474115.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>单击 Create repository（创建仓库）</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614164494282.png" alt="" loading="lazy"><br>
恭喜，您的第一个仓库建好了，仓库主页便是默认分支。</p>
<h3 id="为仓库上传文件">为仓库上传文件</h3>
<p>仓库可以用Git工具上传文件，也可以在网页上上传不超过100个文件。<br>
关于Git工具的介绍，你可以去<a href="https://docs.github.com/cn/enterprise-server@3.0/github/getting-started-with-github/github-desktop">GitHub Docs上的教程</a>学习GitHub Desktop。<br>
<strong>在仓库主页（的一个分支，一般是默认分支）点击“Add file”（添加文件）的“Upload files”（上传文件）</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614165330819.png" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>将文件拖入此框或者点击“choose your files”（选择文件）以选择文件</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614165433027.png" alt="" loading="lazy"><br>
Commit changes 的第一栏是操作名称，一般系统会自动为你打出，第二栏是说明。<br>
<strong>点击“Commit changes”以确认上传</strong><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614165626961.png" alt="" loading="lazy"><br>
好的，您的文件已经上传完成，下载时可以直接在代码预览区域下载。<br>
你也可以尝试在Release上传文件。</p>
<h2 id="搜索">搜索</h2>
<p>GitHub的搜索在左上角。既可以在仓库页面搜索，也可以搜索单个用户的仓库或整个GitHub。<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1614689231847.png" alt="" loading="lazy"><br>
更多特性请参考<a href="https://docs.github.com/cn/">GitHub Docs</a>。</p>
<blockquote>
<p>（这个文章结尾太匆忙，因为我实在不知道该写什么了，请谅解。如果我想到什么会补上去的。）</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tsingtoo WARNING（2021/02/14）]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tsingtoo-warning20210214/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tsingtoo-warning20210214/">
        </link>
        <updated>2021-02-14T14:01:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我们发现有人恶意利用腾讯QQ风控系统秒封词发送口令红包钓鱼，导致领取红包的账号被恶意举报秒封的情况。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们发现有人恶意利用腾讯QQ风控系统秒封词发送口令红包钓鱼，导致领取红包的账号被恶意举报秒封的情况。</p>
<!-- more -->
<p>建议大家尽快停用相关自动化插件，以及领取口令红包时留意口令是否为违法违规内容。<br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311420543.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311426278.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tsingtoo WARNING（2021/01/22）]]></title>
        <id>https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tsingtoo-warning20210122/</id>
        <link href="https://songyon.github.io/Tsingtoo/post/tsingtoo-warning20210122/">
        </link>
        <updated>2021-01-21T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我们发现有恶俗人士在QQ空间-共青团中央公众空间的说说评论区进行包括钓鱼、人肉、网暴、真人快打等活动。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们发现有恶俗人士在QQ空间-共青团中央公众空间的说说评论区进行包括钓鱼、人肉、网暴、真人快打等活动。</p>
<!-- more -->
<p>建议遇见反动言论切勿直接前去对线，直接举报即可。</p>
<p>已发现的恶俗人士QQ号：</p>
<blockquote>
<p>3368600735<br>
434563874<br>
2033864402<br>
2637060122<br>
2812457066<br>
2908421893<br>
3161966433<br>
3319305268</p>
</blockquote>
<p><img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613310983588.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613310990136.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613310994720.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613310998863.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311005260.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311010292.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311015374.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311183465.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311191355.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311225809.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311232199.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://songyon.github.io/Tsingtoo//post-images/1613311237395.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>以上词条截图来自“恶俗狗维基”网站和QQ群聊天记录。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>